《聲夢》14歲妹：而我不知姜濤是誰

歌唱真人騷《聲夢傳奇》參賽者之一，年僅14歲的姚焯菲（Chantel），今日（16/4）現身電視城參與排練。她在第一集一度跌入淘汰區，期間更在鏡頭前爆喊，她指當時在房內感到孤獨，亦因表現不佳情緒低落：「啲工作人員不停問我問題，其實我已經唔係好想答佢哋，不過之後都有講返嗰陣嘅感受，係好唔開心。（最後唔使淘汰會放鬆啲？）我喊得仲勁，係咁叫佢唔好走，因為我覺得最後佢有機會要走，唔知戥自己開心好，定係戥佢唔開心好。」

錄影期間，父母又如何安慰Chantel？她指父母認為自己最緊要全力以赴：「佢哋話過咗去嘅嘢唔會改變到，唯有下次加把勁。但係播緊嘅時候佢哋笑我，話『死啦，喊到成個豬頭咁！』」談到觀眾對自己表現評價不一，Chantel解釋評判的確注意到自己演繹時的不足：「因為佢哋喺現場聽，唔知觀眾聽起嚟係咪會唔同。評判戴住耳機，現場聽可以聽得仔細啲，知道邊啲位有瑕疵。」

自從節目播出後，不少觀眾都會將《聲夢傳奇》與ViuTV《全民造星》比較，不過Chantel坦言自己未有收看，因此無法比較，對MIRROR王牌成員姜濤認識不深：「有聽過，但係唔太清楚，會喺廣告見到佢，個名寫住姜濤，但係我唔係好知道佢係邊個，冇乜聽過。（身邊朋友會追捧姜濤？）都冇，因為我哋都係聽英文歌居多。」

李克勤又唔識 姜濤又唔識

咁係咪剩係識billie eilish定王嘉爾

乜歌手都唔識又學人參加廣東歌比賽

條女讀邊間中學

識年輕人嘅偶像

一睇就知係離地中產 日日學樂器聲樂個種 離地係離地左啲
但咁細個 由佢啦 wfc

但第一集唱衛蘭

本身無留意呢D比賽
search左呢個
幾靚女

大陸妹？

唱歌呢d好講天份
個個gem張珍老師咁勁仲得了咩

想上位唔洗咁既

姜b都唔識？腥港人？真心講對佢無咩好感，但香港人都一定識啦

雖然麻麻地姜濤 但我諗姜濤點都叫有名氣

14歲唔識都正常呀

會上tvb都知咩料啦

9分戈個？ 白痴都知係抄強國節目做假啦

同兒登仔喺啲受尊重嘅人死咗嗰陣打who?一撚樣

樓主仲有睇TVB 開post比曝光率TVB 拉

事但啦

又話係街見到 又話冇乜聽過
扮哂唔識姜濤老師

所以你咪淘汰區囉

其實好多人笑尻宋禮過氣，班參加者唔識佢
但無論你鍾唔鍾意聽佢嘅歌同人都好，宋禮係第五天王，紅日，月半小夜曲係廣東歌經典
再講，佢係tvb 4屆最受歡迎男歌手
普通人，fine，但你參加tvb嘅歌唱比賽，連早幾年嘅大獎得獎者都唔知，只係反映，tvb搵左一班對廣東樂壇（唔好講外國）知識貧乏，唔做功課嘅人做參加者

扮唔識呢個果個就係tvb諗到最好既劇本

Who cares

幾靚女 想屌

好出奇咩

我都未聽過佢D歌

無人care cctvb拉

yumi仲正，成個鐘嘉欣咁

依個chanel又乜水呀

姜濤都唔識不如直接去重新投胎啦

佢已經係無知
學唱歌都唔識香港嘅歌手，已經係大眾嘢嚟㗎啦

依個屌朋友係關事嘅

未必係佢簡啦呢啲

想入行 發明星夢都做吓功課先啊
李克勤 唔講唱功定黃藍紅 喺呢行話晒都係前輩……
唔洗你鐘意佢 至少要知
姜b最近老是常出現 點都要搵吓佢咩料掛
啲基本功夫做吓樣都唔肯 比人知只係識歐美歌手會叻啲咩
做邊行都係啦 見工正常都會做好功課 溫定最update嘅嘢先去啦
佢阿爸阿媽唔識教精個女點做人

上得去 識都要話唔識啦
順手話埋出世就已經好鍾意蘇永康

陣大陸娘味重到呢

你個台都要扮姜濤去搞笑造收視 你走嚟扮唔識 爆埋自己都無撚睇TVB

呢個？

識李榮浩老師

俾佢贏到最多咪做第二個谷亞微 有撚得出頭咩

細細個已經聽曹永廉三字經

老實講，我都唔識姜濤，係早排老麥廣告先叫做認得個樣

唔識姜濤得罪你？

一睇就知唔係香港人啦

上面成堆打手

其實d人真係好少睇電視
唔似以前

所以唔識都平常

我都係而家出到全民造星3先走去睇返全民造星1

圖？

生於斯長於斯
對自己地方嘅文化都毫不認識
完全唔明有乜值得自豪
佢應該要感到羞愧

人地睇開曹永廉蘇永康呢啲年青人嘅偶像

佢偶像應該係曾志偉獎門人呢啲

依家後生以無知為正常

而家話唔識只會俾人笑無知
唔係以為好型下話

咪撚幫tvb宣傳

姜濤老師仲勁啦

聽英文歌居多返去外國唱歌啦 喺香港唱歌托柒咩

唔識有咩問題 煩撚到

who cares

專登搵人串下姜, 呢D低裝TVB野, 明眼人睇得出啦

呢條女 好正 你班姜粉 咪撚嘈啦

姜濤=文化?

早兩年唔識姜濤都可以話係新人
而家連我呢啲唔留意娛樂圈同樂壇嘅化石都識姜濤
佢講出嚟真係唔怕俾人笑佢無知

真係姜B死了

點解一定要識 我夠唔識陳偉霆 你咁撚樣道德綁架人咁 同c9有乜分別 可能大把社運人 都未必識你姜濤
至少天琦都未必知 咁佢又唔係香港人？ 笑話

呢個14歲妹老師都叫有少少天份啦

唔識咪唔識 一定要識條垃圾先係香港人?

唔識咪唔識
有咩咁無知
邊撚個呀佢
講到好似大明星咁

14歲唔識先奇怪，追mirror嗰班主要係後生女你話64歲唔識姜B就話姐

天琦俾VIU TV迫害過 成班都追住奶

唔係話幫佢
但其實唔識有咩咁出奇
起碼佢都up得出佢好多廣告
加上mirror都無真係入屋既代表作
唔係個個都有興趣聽mirror

2021 倫敦市長選舉直擊 Farah London 定 Shaun Bailey!?

收爹啦好撚柒呀你 個撚個都追BTS啦
邊個理你隊垃圾呀

班本土塔利班好撚煩

歌影視娛樂
就算你覺得談不上係文化
都係本地新聞時事常識

想知佢有咩識

我都唔聽KPOP，但都唔會唔知bts同twice係咩黎啦

常識? 我識佢有咩用 你都ON9
睇過垃圾MK仔都當自己做緊大事

訓左唔知，幾時既事？

拎姜淘同bts比? 你ON99

其實點解ViuTV會變左黃絲電視台?

入我POST

咪一樣係乸型

新又唔識
舊嘅又唔識
肯定係睇大陸嘢嗰啲

國際學校都追mirror

你肉酸到

講得好

同埋而家佢參加廣東歌比賽，連近期最熱門既本土歌手都唔知會唔會搞笑咗啲？

睇韓國 歐美唔撚得? 你鄉下仔?

唔識好正常既啲咁既奀星

得
睇柬埔寨或者越南都得
大家都無information係咪

佢個樣成個支那妹咁我推斷㗎啫

有咩問題? 識左會唱得好D?

咁佢係咪唱英文歌

呢個細路女唱歌真心唔好聽

駁唔到就人身攻擊個14歲女仔
香港人質素

無人身攻擊
似支那妹睇大陸嘢好撚失禮你?
中國有14億人啊

咁要話佢似咩人種先唔係人身攻擊?

佢喺衛蘭面前唱衛蘭嘅歌，表現唔好，差啲被foul

乜撚嘢姜b呀 冇人識你喎

識姜濤係常識
姜濤係特首定司局長呀?

完全唔覺

香港人 一方面屌 香港野 垃圾
然後有大事就出黎話 屌你地 都唔撐本土既
可憐個啲為 香港犧牲既人
因為呢班牆頭草 世界仔 根本唔值得

繼續兜啦肉酸到

去完youtube聽
佢好似走音
把聲又唔夠厚搞到嗌歌咁

咁事實喎
我由頭到尾都係推斷佢睇開大陸嘢
係一件好中性嘅事
係你覺得成件事好負面咋喎

冇人想知
拉
討論都無謂

又宣傳cctvb垃圾節目

你唔好理個P牌仔啦

得啲中女大媽先識邊個係大陸仔姜屠，好合理
學193條柒頭話齋，年齡層都唔同

尊重啦香港文化係多元化 唔係得廣東話

都要跳忠字舞

你唔去睇粵劇?粵劇係香港歷史仲耐過堆POP SHIT
同埋大把追KPOP既上前線 傻西

食得咁撚偏

咪撚貼CCTVB 啲垃圾啦

條乸型姜濤近期咁紅都唔識又誇張咗啲，淨係前排M記死人廣告係咁洗腦都知啦

咪又係做高層有錢佬肉便器
wfc

本土塔利班係咁叫佢地追粵劇又唔去

一個咁紅咁高曝光率嘅人都唔識
代表條友唔睇電視唔聽廣東歌唔睇ig唔睇fb唔上youutube出街唔睇廣告
講真我對薑桃冇特別好感，但一個正常喺香港生活嘅人，只要有出下街有用social media有上下youtube睇下電視，根本無可避免會接觸到

如果咁都仲可以話唔識嘅話，佢好大可能係自閉

求其啦 無興趣知

唔睇電視唔聽廣東歌有咩問題?
廣告依家全部個人化 你睇開咩就出咩比你
唔識就唔好講啦

支那味

Btw大家傾還傾 用不推文啦

有乜問題
唔識好正常

因為嗰個係宋禮勤佢哋先拎嚟笑
如果條女話唔識哥哥

波台狗嚟

邊撚個嚟嫁？武肺唔洗讀書走嚟賣春發明星夢？

呢個年代比堆大陸佬屌完就即棄嫁喇喎，仲諗住跟雞容做路走呀？

冇興趣睇佢咪唔撚知佢係邊個
其實好正常
正如人地睇開英超
你求其講個香港啲球員名出黎
唔識有幾出奇

我撚到佢地成隻狗咁

唔識先唔正常，作為一個香港人點都會fb ig follow下d香港page啦，social media時代唔識一個香港算係知名人物證明佢一係大陸人玩微博抖音，一係偽abc只係follow外國野

姜濤老師

唔係上連登我都唔會見到呢個名

如果本身唔留意本地樂壇，又或者身邊冇人迷姜濤
唔識佢都好正常

其實香港有好多人唔玩social media既 佢係咪我就唔知啦

14妹老師

Dynamite

老乜撚嘢師姐屌你老母，佢而家去教書咩，歌手就歌手啦香港冇人講老師架屌你老母，五毛狗

係 我睇開歐美韓國
完全未睇過佢D廣告

好多我同你係咪同一個時空後生會唔玩social media

大把人冇留意香港樂壇好耐啦

唔聽中文歌大把前途

就算唔睇電視
出街都見到好多佢啲廣告喎
M 記 一堆護膚品牌子

咁呢條乸型近期真係紅喎，成個香港娛圈同網絡都講緊佢，呢個係無可否認事實，就好似我同你都冇興趣睇佢，但都已經知佢係邊鳩個啦

呢招高
識都扮唔識
引起罵戰就可以提高知名度

Cctvb啲垃圾節目都值得討論

咁我地識既人唔一定重疊既 唔係下下都唔同時空

大把人唔留意唔代表唔留意係值得自豪

屌你老母樓上話唔識好正常嗰啲個腦係咪裝屎，你唔撚留意香港樂壇，但係又加入香港樂壇

所以佢咪話佢聽過個名
但你叫佢講detail啲係邊撚個係唔撚識
好正常

條女識唔識佢既事啦
不過有啲人一竹竿打一船人

啲人有無睇內文
佢明明都講左話有睇到佢啲廣告
知唔知佢咩來頭就另一回事

同埋好明顯係記者問佢佢先咁答啦
唔同唔知都話知咩....

我都冇留意，但呢條乸型近期咁熱都話唔識根本抵比人笑

唔識好過識, 條抖陰藍屍都比連登仔吹捧笑死

成陣大陸除，扮咩鬼妹仔

香港樂壇咁多個歌手你識哂?
Eason Hins joey 古巨基 張學友 就識
姜濤? Sorry 冇興趣

條友好撚煩
無野搵野嚟嘈
自己無知仲要覺得好撚威咁兜兜兜
我幾唔鍾意薑桃都會識佢啦，自己井底仲要周圍講

無人唔俾佢睇外國歌影視，而家講緊身為喺香港生活嘅香港人，對香港事物唔認識，佢都唔覺得有問題，威到

一定要識架

我覺得係標題出事
人地只係話冇聽佢既歌 唔係唔知佢係邊個 炒撚左車

係喇你識姜濤最威喇
唔講仲以為國際大明星成龍Level個啲

唔識姜濤好正常
但係唔識李克勤就奇怪啲

靚妹話有聽過

今次死啦, 薑糖又可以點兜

其實唔識都好正常，唔使J擊人

講樣，身材，才華，知名度，大眾好感度
兩者係完全唔同層次，北極同南極既距離咁遠
咁都好比，唔會覺得唔好意思咩？

又召喚姜濤有無第二樣嘢提呀cctvb
姜b好忙

咪係，假撚到

你冇興趣關我撚事咩，我依家話緊佢想加入樂壇又唔多啲了解，你沖出嚟搏屌做乜撚嘢姐

唔想知cctvb嘅野 拉

你係咪唔支持本土

信唔信姜衙兵批鬥你呀拿

現實版連登仔比網上版笑

姜b?

香港樂壇咁多個歌手
要入樂壇洗唔洗背書背哂啲歌手名出黎呀On9仔
仲要唔係咩大歌手，識你老味咩傻鳩

見工都要知吓間公司做乜架
宋禮勤d歌都經典啊

你都on9,你想做足球員會唔會識曬所有球員/球隊

我都係最近先知有條友叫姜濤
都係最近睇到老麥廣告先知
咁算唔算識?
唔追星 但你就講到香港人一定要識咁

咁依期香港樂壇最爆係佢 就同去踢西甲但唔識邊個係美斯一樣 無野架 俾人笑無見識咋嘛

白痴仔連假膠反諷都唔識 乜而家啲5毛咁低質

有咩問題
得你地班8090後老野 先聽姜濤

00後係聽普通話歌同英文歌多 未必真係識姜濤

戇鳩，起碼了解下呢一期紅啲乜嘢人啦
用撚下你個閪腦先講嘢啦

佢以為足球員日日都會睇波

紅? 邊忽紅?
你覺得佢紅咪紅囉
係喇大明星黎架
係我唔識野

不得了
14歲玩個音樂
個個都要識一餐
玩音樂本身已經夠乞衣
識少幾個陀地又要俾人批評音樂以外嘅嘢

識都答冇乜留意啦
一陣記者問佢覺得好唔好聽
佢可以點答CCTVB先滿意

唔撚信會參加依類比賽嘅人
會冇留意人哋點先嬴到
咪鬼合理化佢嘅門面話啦

唔識姜濤就會比人笑
笑人個個就真係比人笑喇
佢只可以話係一個明星仔
同Eason Hins個啲差幾十個Level
講到好似唔識就好似無見識咁

無人話值得自豪
但同樣唔留意所以唔識姜濤係好正常同合理
條女係唱衛蘭既歌，又唔係近幾年出道既歌手既歌

直頭係社交能力有問題
鬼仔鬼妹唔識唔prepare都唔會直接講唔識啦

參加埋呢啲CCTVB節目已經抵屌，個樣仲要成隻支那雞咁撚樣

你已經假定人地識扮唔識
咁仲有乜好討論

靚女就多左

條女都有話聽過佢個名，已經冇咩問題啦
唔通姜濤幾時生日，幾時出道，有咩hit歌又要知咩

笑左 唔好玩啦 是但行出街搵個問都識邊個係姜濤 週街都有佢廣告 M記又日日loop佢d歌
定你唔係香港人

同美斯比

14歲
依家啲學生咁得閒㗎咩？

開電視又見到姜
出街廣告又係姜
問下街邊啲阿婆都知邊個係姜
反而一個14歲唔知邊個係姜?
冇睇電視, 出街都有掛

個樣以為20歲

我淨係知佢係歌手唔好話佢啲歌，連佢講嘢都未聽過

問題係 就算點唔留意
係香港生活
呢一段時間去到邊都見到姜濤個樣
定係條女係屋企唔上網唔睇電視又唔出街苦練唱歌?

賓妹咁撚樣，樓上仲有人話靚女，平時喺屋企屌開工人？

有廣告有歌就係大明星?
我冇否認過佢係一個明星
但絕對唔係咩唔識佢就係無見識個啲
同"大明星"個Level差好撚遠Wo

我仲想話佢幾適合喺依行發展
識得走位

但竟然你真心覺得佢係唔識
咁真係冇乜好討論

行兩步見到樣嘅唔算大明星？定要上荷李活先
喺香港人心入面應該算幾大粒架啦

我淨係知聲夢啲廣告好撚嘈同好柒煩

人地對佢冇興趣咪唔知搵佢啲資料囉
佢講左佢知有呢個人
但唔知detail既野
不知幾正常
你見到廣告有啲人唔識你都唔會特登搵佢係乜水啦

3歲同80歲都會聽姜濤

咁係咪即係會知姜濤係邊個呀? 周街都見到佢個樣會唔知邊個?

我諗佢地既人氣程度極其量都只係棒棒堂,飛輪海既level (其實都俾多佢 人地中港台都hit過)
但我諗無人會話唔識飛輪海= 無知掛

台灣人嗰個年代唔識 仲要話入台灣樂壇嘅話 唔係無知係咩

有聽過，但係唔太清楚，會喺廣告見到佢，個名寫住姜濤，但係我唔係好知道佢係邊個，冇乜聽過
佢咪講左知有呢個人，但唔知乜水囉

係做馬呀巴打

咁咪即係知係邊個囉
使唔使聽晒佢啲歌,起晒底先叫識

足球界既美斯同等歌壇界既Justin Bieber
姜濤根本就冇得比

準私家雞過主啦

又見識到d google都唔能識用既弱智仔思維

佢都係大明星?
咁Eason 同Hins應該係國際巨星喇Wo

其實佢應該知姜濤係咩樣既
但更加深入既野應該唔會知囉

係啊 咁有咩衝突

唔係因為姜濤紅唔紅
係因為佢係選秀節目冠軍
個女仔去得比賽點會唔留意
參考人哋點先嬴出
係基本準備
你哋咁睇個𡃁妹
即係覺得佢唔認真啫

我識姜濤但唔識條女

佢都係想刷鞋上位咪扮唔識囉，係廢老台繼續努力啦

我覺得大家都係齋睇標題搞到炒晒車，人地有講知姜濤係邊個

如果你覺得淨係知個名都叫識既
咁佢係識姜濤囉

無啊 諗住入樂壇 但連依期最爆嗰個都話唔識嘅 無野架 可以用好多藉口解釋自己點解唔識 但無論點解釋都係無知

Ok咁我冇野講

姜濤我都係呢一個月先知乜樣

咩香港歌手都唔識 只聽英文歌 但就會睇TVB上TVB做SHOW

其實冇睇viutv又冇留意而家嘅香港樂壇嘅話，呢個答案好正常，姜又唔係有啲好深入民心嘅歌影視作品

Wfc tvb

雖然我都係因為連登先至識得姜濤，但係條女參加呢啲垃圾節目，仲要講啲咁撚臭串就真係抵屌。
唔好發明星夢啦，加入得成女傭啱佢多啲

係 班姜淘FANS仲嘔心過支那人

嘩屌 中撚左伏

咁呢個世界係有好多歌唱比賽
唔一定要睇香港，尤其係ViuTV呢啲開台得幾年既細台搞既比賽既

佢都唔識？ 屌

唔識佢？ 屌

結論點都屌

係你自卑先覺得人臭串
人地讀國際學校 見識一定多過你條垃圾

咁我都認得姜濤但又唔會聽佢啲歌嘅

兩個節目都唔同啦
聲夢係專唱歌
專心練歌已經夠
你睇造星個啲表演
唱歌+跳舞
表演係主打
參考黎做乜

香港有咩英文台有搞歌唱比賽俾佢上？

睇你心目中所有人都好似你咁樣住公屋？

歌唱比賽唔考唱功 考歷史
佢地咁ON9 唔怪之得會迷堆廢柴

大佬
唔知佢洗唔洗係腥港人呀
我自己都幾鍾意佢但唔會話人地係腥港人囉

你住唔住公屋都係垃圾一件啦

點先叫爆先，你地叫爆姐
人地可能根本對呢個節目0興趣
又唔係唱歌比賽
睇啲人係到跳舞表演下，唱歌又唔係主打既
人地想做歌手關佢撚事咩
專心練歌好過啦

如果係台灣比賽
我諗應該係唔識蕭亞軒、五月天、蔡依林個堆先叫無知
而唔係個堆偶像派掛
總之我想講既係姜濤未去到個個一定要識既程度
-
而家新一代普遍就唔care本土野
其實唔知根本就好正常
成個造星系列 甚至姜濤自己一開頭夠淨係識唱抖音歌
人地對唱歌有heart就參加比賽 邊會理其他野
有啲野唔識咪慢慢浸到識囉 (雖然tvb比賽wfc)
如果唔識一啲野就唔deserve喺呢行撈
我諗阿cloud搞錯人地做彭家麗應該俾人foul左十世...

算啦 無謂死撐啦 見到你地兩個P牌好似唔係住香港咁 一味話姜濤唔紅就覺得好笑

好多P牌幫條女護航

唔識就唔識㗎啦
Btw聲夢出垃圾

佢參加緊香港嘅比賽
評判揀唔揀你除咗係睇實力外
最重要有冇觀眾緣同人氣

即係受唔受香港人歡迎
咁唔拎造星去參考
你真心覺得無問題？

佢兩個係唔係咪屌過條賓妹

嗯
姜濤好紅
國際巨星

咁無野 咪俾人笑下無知 學下如果自己要參加嗰一行嘅嘢 起碼都做下功課 睇下嗰一行而家咩環境 尤其係娛樂圈

以為個個睇條一街都係MK傻西

有冇觀眾緣, 人氣, 受唔受香港人歡迎
呢幾樣野佢可以決定到?
佢可以做既只係專心練歌
其他野理黎做乜

佢點會冇睇清楚環境 佢參加聲夢喎 講呢啲就最撚醒添啦

又係 配合翻cctvb cctvb班old seafood高層一直都睇唔起viu班人 旗下偽人咪扮下野

一開始都講左
如果佢真係讀國際學校
即係好大機會好少會主動接觸本土娛樂，ABC性格緊係睇外國野為主
連ViuTV有個選秀節目都未必知

如果你生活圈子全部都係啲講英文既鬼仔鬼妹，點會同佢地傾香港中文節目？
唔係追歐美歌壇都好大機會追K-pop啦

加上兩個show性質真係有少少唔同
聲夢真係主打純唱歌，但造星就表演性質為主
唔睇造星對佢都冇咩損失

對個14歲女仔都咁harsh
好彩香港唔係俾佢地執政 一定仲慘過港共

tvb典型廣告文
年年港姐又係呢類稿,悶唔悶D？

的確係本土流行文化

食屎啦無線

一講唔識釣到成班傻豬港女出黎
唔識都唔得仲惡過共產黨

你係真弱撚智 唔撚係扮喎

下 咁條撚樣出曬名五毛黎。

奉旨㗎咪見mirror個勢好就咁撚7串好喎

我知姜濤呢排好紅
但都唔使迫人一定要識既

唔識姜濤=支那人=唔係住係香港=長期唔出街唔睇電視
笑撚死

無嘢嘅，佢唔關心香港樂壇又想入嚟做明星
咪睇下十年後佢同姜濤邊個仲存在喺香港樂壇囉
但我想講當年超級巨聲都有個15歲嘅何紫慧攞咗亞軍
宜家佢喺邊？而同屆三甲不入嘅許廷鏗宜家做緊乜？

點會冇，少兩個盲目同佢護航
起碼我自己唔會對佢改觀先
我之前留言先話過佢幾識走位
比你哋否定曬後
我信咗佢係單純不理世事
覺得佢應該去讀中央音樂學院
唔好參加依啲比賽
浪費咗佢

上邊位清明顯串個條老師撚啦

屋村妹

但我想講當年超級巨聲都有個15歲嘅何紫慧攞咗亞軍
宜家佢喺邊？而同屆三甲不入嘅許廷鏗宜家做緊乜？

同關唔關心香港樂壇有咩關係

再講就算關心香港樂壇都唔等於係要識姜濤
我識李克勤張學友Eason Hins唔好?

佢唔識李克勤

屌你老母乜撚嘢post都見到你入嚟gem老師華晨乳老師
Off撚哂topic阻撚住哂, 屌你老母臭閪

你要計較呢啲既話
ViuTV唔抄韓國節目都唔識捧人啦
仲邊度彈到Mirror出黎

唔係，好似有d家底

唔識李克勤我就覺得有啲問題
但冇得同唔識姜濤比

絕對支持關心90年代樂壇
果然好啱做tvb，去上流行經典五十年啦
呀不過阿妹連李克勤都唔識
姜濤叫好架啦，起碼佢聽過

搏下曝光唧
咁樣得罪Viu
如果真係想將來做歌手 佢無咩著數

某程度上可能相反 你問00後或者10後唔識李克勤唱歌嘅應該多過姜濤 甚至好多剩係聽過佢叫送禮勤 不過普通人唔識邊個都好係無問題 但佢如果係想入香港樂壇唱歌 但都唔識嘅 咪抵俾人笑

唔係全世界既3歲-80歲都會聽姜濤

條二打六大把人唔識啦

有咩問題一定要識姜濤
有條法例規定一定要識所有歌手先可以參加比賽

真 都無聽過佢歌
咩樣到依家都對唔到
利申 00後

姚卓菲 vs 姜濤
新鮮感: 姚卓菲
潛力: 姚卓菲
聲線: 姚卓菲
人氣: 姜濤
跳舞: 姜濤
形象: 姜濤
結論: 打和, 皆大歡喜

唔識條柒頭姜都唔得？

姜濤老師唔勁咩

佢個feel係好睇唔起人嗰種細路之前睇左陣

姚卓菲 vs 姜濤
新鮮感: 姜濤
潛力: 姜濤
聲線: 姜濤
人氣: 姜濤
跳舞: 姜濤
形象: 姜濤
做家務:姚卓菲
結論: 打和, 皆大歡喜

冇人想知呀

咪po啲垃圾台新聞啦
唔想佢地節目有人講啊

活動勁多學生妹fans喎
利伸：睇相

小學雞fans話佢勁過BTS

姜B的廣告多到痴線

睇咗好耐有無飛釘

偽韓文化？

好威

偽黃就係咁
打著民主既旗號 綁架其他人既喜好自由

婷婷玉立

知你睇開曹永廉喇，叻喇

年齡層都唔同

原來你覺得識成龍就好威
咁又真係無你咁威
咁威仲唔快啲開po討論你「國際大明星成龍」？
做咩入黎討論無人識既姜濤
無人識洗撚討論佢咩

威過你個姜濤咁啦

你覆緊呢條撚樣都係五毛黎
而且明刀明槍過件”老師”好多

14

因為係有班人覺得唔識姜濤係好唔正常
所以咪有另一批人係度討論點解唔識都係正常囉

善用起底
又block一隻TVB打手
死番去睇住TVB食住吉野家幫你特首娥姐奶閪啦

Block我?
屌好撚驚點算好
驚到今晚訓唔着
唔好Block我呀

唱歌跳舞就偽韓？
咁佢地都抄緊當年張國榮啦又點計
傻閪先會乜春都「偽韓」、「MK」

印賓試食post

風格。
懵撚學人護主

無知就唔好鳩up啦
K-pop邊忽抄張國榮？
造型唱歌風格冇忽似

你話因為張國榮以前既戲令到韓國人著迷以前既港產片，有向港產片借鏡都仲講得過去
但音樂完全兩回事，張國榮係韓國紅都唔係因為佢啲歌

Mirror啲歌，尤其係Warrior就真係直頭廣東話韓團歌

Viutv 好撚多打手 日撚日幾個post 講viutv
思疑係 維穩組搞 一間電視台黃得去邊
搞到好多細蚊 以為撐下電視台 轉台睇下電視 就做岩野 抗爭緊咁

正常女仔點會追呢D港星

啲人講到好似Viutv係黃咁
同HKTV一撚樣

我都冇聽過佢啲歌同冇睇過佢啲節目
但起碼會知有個咁嘅人先

認同同埋佢真係讀國際學校的 識人同佢讀同一間
唔識姜濤真係唔出奇咁都要俾人鬧

on9 香港人係咁 溫文抗爭

大把造型同舊香港既明星似
你唔識可以Google下

同埋我咁講係想表達就算有野相似都唔代表係咩
Mirror入面根本無人行Kpop路線
一句偽韓就抹殺哂所有香港人可以擁有既文化
唔通男團idol就一定係韓團風咩

韓國人借鏡哥哥就得
你地唔話佢地偽港？

唔識姜濤冇問題
但入tvb就有問題
所以隨便屌

Agree
但絕對唔係上面講到唔識就係冇見識呢啲
大把人唔識 or 剩係知個名都好正常

傻閪盲踩
入面無人行緊韓國風架
定你覺得男團唱歌跳舞就係偽韓？

唔識姜濤要羞愧屌你老母

班MIRROR狗
講真,我識193同保錡,仲先過姜咩維

屌你地老母， 呢度d打手多撚到。 佢都話聽過姜濤啦，唔識d歌姐， 仲想點樣呀？

應該邊個唔識姜濤要捉去坐監先岩
羞愧係冇用的

既然淨係識歐美歌手又唔唱英文
即係只自己冇料唱英文 但又要唔識中文歌
晒撚氣

唔識佢啲歌?
即係你係支那人，唔出街唔上網唔聽歌
笑撚死我

睇完呢個post，同埋近月連登點樣比人洗版，我只有一個願望，就係cctvb快啲徹底收皮，咁viutv就可以獨大，娛樂圈就係mirror error玩晒，冇對手就唔使再日夜吹奏疲勞轟炸，可以比大家唞吓氣

係咪日日mon住連登先叫貼地？ 日日學樂器又有咩問題？ 同你生活方式唔同就講到人地異型咁

都好多原因唔唱英文歌嘅， 電視台問題， 版權問題， 睇闊d啦

講到個女仔讀國際學校
聽開英文歌
ViuTV 細台嘅節目唔識好正常
專心練好歌仲好⋯⋯
咁完美點解仲參加cctvb比賽？
唔會係發明星夢啦
放眼世界
應該鼓勵佢去考入中央音樂學院
使乜屈就自己參加埋依啲比賽

講真 無興趣嘅嘢 真係未必會記係腦入面
其實唔係TVB 最近成日抽水
好多人淨係知有呢個人
再多少少嘅嘢都唔知

不過呢單嘢似係TVB造新聞 造下noise 吸引注意力

啊妹妹 就算你贏定輸tbb聲夢都唔會有人識你

幫咗你老母上香未啊屌你老母臭閪
係呀屌你老母個骨灰啊

上面好多人話學唱歌都唔識邊個邊個，我諗唔明學唱歌點解要識人係邊個，佢又唔係學扮人地唱歌，真係要識你先可以唱歌咩，又係個d濕9前輩文化阻撚住地球轉。人地有個人音樂風格係咪要先同你班前輩申請？
利申冇睇，只係覺得學唱歌要識邊個邊個呢點好on9

個個都要跟住你識個柒頭咩
多人識就大晒？ 個個都要識咗佢之後鍾意佢同埋了解佢？佢知道有呢個人咪得囉
我問你知唔知邊個係Josef Haydn你都唔知啦傻閪

你老母後生？之前成班肥師奶上去佢屋企拍門
我就未見過啲後生會做埋啲咁柒嘅嘢

Ching邊到睇到我話學係有問題？ 你唔洗稻草人我啦 我話佢離地冇話要睇連登 但我相信一個而家通街都見到 開電視 睇youtube 搭地鐵都會見到嘅明星 都話唔無好知 咁唔係離地係咩？

唔係*

唱到咁撚樣都叫歌手？佢啲歌有啲咩值得學習嘅地方?佢呢種水準嘅人一個招牌都砸死幾個件啦
完全冇參考價值識黎做乜？問你邊個係Josef Haydn你都唔識啦傻閪

唔係讀加拿大國際學校咩

Ching 我剛剛見到 心入面都同嗰位Ching 有一個問題
「日日學樂器聲樂個種」有咩問題？

又或者換個問法
離唔離地同日日學樂器聲樂有咩關係？

唱到咁撚樣都叫歌手？佢啲歌有啲咩值得學習嘅地方?佢呢種水準嘅人一個招牌都砸死幾個件啦
完全冇參考價值識黎做乜？

洗乜咁認真討論，條女都係扮姐

唔通人人都要跟住你識條柒頭咩
知道有呢個人咪得囉，唔通跟住又要鍾意佢了解佢做fans？你食開屎人哋又要叫跟住你？

呢條女唱k質素
返去讀書啦

咪就係屌你老母
搞到個個都要鍾意佢先係正確價值觀
自己食開屎又要人哋跟住佢

你講咁撚多咪就係撐姜濤
我覺得姜濤似大陸仔都得㗎 呢啲模棱兩可罐頭答案好撚柒呀 跑Online年代就見得多依家啲打手俾啲水準得唔得

CCTVB打手死全家
CCTVB PR落地獄

你堆仆街CCTVB PR 開咁撚多關於CCTVB嘅post

其實唔留意香港樂壇又想係香港做歌手係咩料

成班肥師奶上佢屋企拍門喎
利中 住佢隔離

屌你老母唱到咁撚樣都要識？呢啲水準一個招牌都砸死幾件啦 完全冇參考價值嘅人識嚟托柒
Faith嗰四條友叫咩名啊講出嚟啦傻閪

抽埋果條撚屌 咩xxx老師水

講到好似一定要跟住佢一齊鍾意咁
上面嗰班都唔識尊重人 同啲畜生有咩分別

本土文化=本土音樂
本土音樂=本土歌手
本土歌手化表人物=姜濤

哦~ 你唔支持本土文化

人哋話有聽過個名，但冇追開，唔太熟，咁都有問題？又唔係完全冇聽過，一定要好鍾意姜濤，好熟mirror？

姜濤係算樂壇?
你話佢係KOL/封面人物 我都同意
有邊隻歌咁巴閉 講到香港人一定要識?
講唱功 側田 小肥 好過佢多多聲

但係姜濤本身係支國人

有啲身材喎

唔識又點
咩叫唱歌
btw 14歲玩比賽 個個當佢入行

醉鐘意曹永廉同6號哩啲後生仔

睇到標題都知佢呢個post一定有人屌個女仔

完全唔明白點解會覺得姜濤係文化代表，我識陳卓賢唔得？老實講知道有呢一個節目唔代表要睇呢一類型嘅節目下話，又唔係唱得特別好聽、個樣就為咗迎合世界潮流打扮到好韓國人...乜原來咁樣就係香港文化？？

有聽過，但係唔太清楚，會喺廣告見到佢，個名寫住姜濤

佢地識既定義 係咪要知埋姜濤幾高 拍過幾多次拖 係咪處男？
基本上藝人黎講 你知佢叫咩名 知佢咩樣 有廣告見過佢
咁樣都已經叫識啦係咪呀

點為之識應該係歌手就要識佢啲歌、演員就要識佢啲戲、綜藝就要講得出邊個節目老實講都無一樣嘢出名，我睇完wiki都無一樣有印象

你腥港人黎？有無可能未聽過姜濤啲歌

唔撚係呀？ 識同了解你都未分得清
我識姜濤 但未聽過佢既歌 係咪就等於我唔識佢？
再講 你對佢啲作品無印象咪自己搵黎聽下囉 你都得閒到睇佢wiki啦 你自己係咁話唔識唔識但又唔肯搵黎聽既就收嗲啦 有無諗過係你戇鳩扮撚哂野 而唔係佢唔夠出名？人地個mv上哂youtube熱門

屌你都廢事
你呢啲傻閪頭先先鬧唔少

剛剛真係開咗一首，聽都未聽過又唔好聽，紅人唔紅歌，靠廣告上位轉做全職廣告模特兒算啦，小妹妹唔識真係唔出奇

廣告明星紅又點，只係同會計妹或者時昌迷你倉廣告個鬼佬同一level，歌影視三瓣邊樣出名？

最近起連登上咗神枱呀佢
你夠薑唔識佢？
我地姜糖咬撚死你

點解一定要知？
唔識姜濤=狗屎垃圾
都幾霸道下wor

唔識咪唔識
唔識要唔要殺左佢？

有咩問題 歌手教人唱歌 咪叫佢做老師 中國好聲音個d都係咁叫

其實我本身都唔識佢
係男友提起先知有個咁嘅人
不過就完全唔知佢有乜吸引力
所以睇兩睇就冇再留意佢 唔知真係好正常

淨係識Billie Eilish 先正常
成個apple music 都係佢，拍埋紀錄片

平時聽開歐美樂壇唔識姜圖乜水有幾奇？邊個得閒理香港垃圾樂壇？你？

唔係依度有人開post 講王嘉爾繼承老豆二百億我都唔知佢邊位啦

廢老曹 raper

格離小肥唱姜濤首歌個post,話姜濤唱得有保留都收到成百個負評
最近唔屌得佢咖

邊度講過威

又重施故打手夜晚凌晨帶風向
跟個主人一樣咁老套無創意

留名等天光

好撚威喎屌你老母

姜衛兵? 咁佢真係唱得一般
客觀評論都唔得?

唔係話一定要識
只不過佢大可以答「唔係太知，不過會瞭解下」
咁咪大方得體
答自己聽開英文歌咪俾人感覺睇唔起香港歌手
等於有條友同你講我冇食過茶記㗎食開法國菜

人地得14歲 做人 假啲又話人偽人 入世未深唔識公關 都唔得
人地處都未破架 可能 18歲小妹

仲要係應徵緊茶記時講

冇嘅 我純粹覺得嗰句聽英文歌有啲多餘
同埋呢啲都唔算咩公關啦 禮貌嚟姐
14歲都唔會喺學校同人講我唔拎呢啲書包㗎我拎開名牌啦

btw我唔係fans 但都聽過下個名 不過唔知有咩歌

港實測訪問90 00後香港以前4大天王都冇乜人講得出多過2個名 仲想識李克勤

咪幫腥夢出post啦

有咩可能唔識姜濤上啊姜糖

唔知真係唔係問題，但係你參加一個香港既歌唱比賽（係咪限廣東歌？），都唔留意香港樂壇就已經fail
就好似你參加皇馬選拔營，問你美斯係邊個，踢乜野位，唔知。問你摩迪係邊個，踢乜野位，你又唔知。反而你同我講平時睇開中超。大佬皇馬係西甲，你睇中超既返去參加返中超選拔啦。無留意唔係問題，但係基本功課都唔做下就有問題。

英文歌睇嚟連bruno mars 同weeknd 嗰啲都未必識，更加唔好講再之前嗰啲

宋禮過氣係真，但笑鳩班友無知嘅多喎

有人睇既咩？

14歲就學人入tvb
有質素極有限啦
摺埋啦你

依啲濕鳩發明星夢嘅𡃁妹係咁㗎啦，
被人讚兩句就當自己天王巨星，
學人擺款

今時今日做TVB仲學人擺款

食開屎？

成個工人咁款，印尼定菲律賓？

你唔識可以話冇乜野姐
佢做電視又話做廣東歌手
唔識李克勤，又唔識姜濤
舊嘅，新嘅都唔識
返大陸做雞啱佢多啲
(不過你冇樣冇身材，少心會窮呀妹妹)

唔好理佢啦 咪幫條傻西上位

14歲識扑野都正常呀

tvb硬係要cut唯一一個講唔識姜濤嘅人黎踩對台咁cheap其實符合返佢on9台風

「亂世出姜濤」都唔得識？
傻散？

佢遇象一定係蘇永康同曹永廉

我都唔撚識姜濤 有咩問題
第一次見以為大陸d白臉仔 成個hehe咁

不如問佢識邊個啦

曲線宣傳cctvb節目? 拉

對姜濤無興趣好正常
鐘意學唱歌嘅人，通常會鐘意真係識唱歌嘅人，姜濤唔會係學習對象

想入香港樂壇但唔留意香港樂壇
連做下功課都廢撚事

參加得tvb節目都on9

先唔講佢地呢班人唱歌唱成點, 係好多個都冇咩意識去尊重其他人, 成日都李生前李生後, 一句老師同前輩都唔識主動講, 就算係李克勤話可以叫佢李生, 你作為一個接受意見既後輩, 係唔係都可以用一個好d詞彙去尊稱前輩呢? 更何況呢個前輩係直接幫緊你

仲有, 我真係幾頂唔順d >15歲既小朋友, 明明處事方式仲係成個小學雞咁, 但係表演方式同形象就扮到20-30歲咁, 仲覺得自己好成熟! 過到關就覺得自己好掂, 過唔到關就立刻變番小朋友, 係度賴呢樣果樣 要人氹 既然佢地覺得自己咁老練既, 下次唱粵曲啦!

咁條柒頭拍埋咁多廣告
我出街上網見到佢個柒樣唔通挖咗自己對眼咩

我都係咁諗
知佢咩樣咪算囉
一開始齋睇標題俾樓主陰到

啱啊，知錯能改善莫大然

講真唔出奇
你睇造星一班後生一代姜濤Jeremy呢d都已經淨係聽台灣同韓國無聽廣東歌
我個15歲姪女都淨係鍾意聽韓國女團，俾佢聽廣東歌俾埋mirror佢睇都完全無興趣
所以唔識送禮勤真係一d都唔出奇
(不過姪女都仲識講呢排成日見到姜濤同有同學鍾意mirror......)

亦都因為咁我都更加希望姜濤同mirror做得起去吸返多d後生仔聽廣東歌

14？報細咗10年？？

Who.gif

Chantel加油！祝願妳係TVB紅過姜濤

想上位擦153鞋?

姜濤都唔識 真搞笑
咁應該佢參加節目既所有歌手都唔識

想佢點知呢個節目

P牌打手 blocked
膠都廢事比 常識黎
你無常識問你老母點解唔教你
收皮啦on9仔
城中熱話都咁都話唔識
一係扮 一係離地到上太空

你用屎眼睇野？
無知仲要扮叻
客觀睇紅唔紅 你睇下佢呢幾個月接左幾多廣告啦廢物
唔係我同你講姜濤紅唔紅
係成個社會講既
屌你老母 快撚d死啦
下世有番個正常判斷能力既腦袋 同唔好死同人嘈話自己岩

雖然你講野on99
但有咁多死忠都證明果條友好紅

聽開英文歌走黎唱廣東話歌既比賽

又係你條5毛
幾多歲又點
18座大王 17歲殺人都要坐監
仲有果張 咁又點Wo.gif 果個小學生都正仆街黎
上得節目 用正常比賽選手既眼光睇佢有咩撚野問題

岩岩GOOGLE完
原來呢條女又唔識李克勤，又唔識阿嬌，又唔識姜濤
基本上記者問親佢既人佢都話唔識

姜濤都唔識顯示自己無知

下，竟然有人會睇？

抱著你我說過
如何一起高飛

人哋咪話廣告見過呢個人囉
知佢叫姜濤
咁其實有咩問題？
唔識mirror姜濤就唔係香港人？
我19年同20年淨係睇社會新聞
真係完全唔留意娛樂圈
姜濤呢個人都係今年先知，先再睇返佢嘅發展係點

講到底佢嘅原罪係參加tvb 活動
唔好講咩參加廣東歌比賽乜乜乜
姜濤參賽時都淨係唱支那抖音歌啦
仲上快樂男聲話鍾意東北文化
又咪成班人喺到123我愛你

知唔知幾多10歲左右妹妹
係場地門口等

唔好再炒作佢地啦！根本節目模式一樣，就係流馬尿，自責，懶感動團結

依家cctvb咩都要同姜濤拉上關係先上到報
好醜怪

把聲勁溫柔

證明平時冇咩留意身邊既事

是但啦做乜咁在意tvb d二打六

唔計前面嗰三條仆街
你搵到一個 唔過30歲嘅
我改名

唔識咪唔識，有乜問題，呢啲比賽就係應該要有唔同style 既人
老老豆豆，單純就音樂而言，唔聽姜濤有乜問題，都係垃圾罐頭音樂

十四歲啫
到人地大方得體果陣咪又話人偽人

講到尾佢踩親姜濤啫
193寸鳩TVB又唔見你話佢唔大方

姜濤不紅天理不容

唔知你張相幾耐之前，但最近個活動好明顯真係好多𡃁妹，除非你係為左唔想改名而專登搵呢張啦
有圖有片

入親呢啲姜b post實有人話唔識姜濤

喂大佬，你個個post都走入去話唔識，唔識有幾出奇咁
你睇左咁多個姜濤post都唔識佢，咁而家係邊個有問題

而家年青人偶像係曹永......
好似係...

佢哋李克勤都唔識喎，定係李克勤都係一個招牌都砸死幾個件呀

講真我都唔知姜濤係乜水
前排仲以為m記揾咗個韓國明星做代言人添

係早一兩個星期之前睇連登熱門先知佢係香港人、參加過唱歌比賽

屌 一路講音樂風格 你一直造型造型
去search下哥哥當年個髮型點黎架啦
抄歐美架咋傻仔

mirror就係出埋啲偽韓歌

連登仔專制過共產黨
抵佢地無自由

可能佢偶像係曹永廉同蘇永康
咁撚造作執柒左佢啦 垃圾台

大把人都係今年先知mirror同姜濤

唔離地都唔會參加tvb

反正我唔會睇星夢 理撚得你識邊個唔識邊個

唱得好撚嗰隻賓妹先啦，TVB啲雞都要尊重？使唔使尊重埋支那人？

Callstar 都講唔到啦

要問下而家中一中二個啲識唔識

連登得返啲阿伯上

有啲似好多年前個咩 趙咩彤
參加tvb歌唱比賽 寸寸貢

至於被指貌似鍾欣潼（阿嬌）的姚焯菲說：「贏唔重要，友誼先係最重要。（覺得自己似阿嬌？）我唔知佢係邊個，好多謝你哋讚我靚，但我希望觀眾唔好以貌取人，係聽我嘅歌！」

咁蠢？

邊撚個姜

抽夠姜濤未

所以唱到垃圾咁

姜啊 姜太公個姜啊

送黃豆嗰個？

好靚女喎
喊樣都好靚

真係好靚女

不如講下點解一定要識姜濤

Chantel正啲

聲夢下下借mirror黎引網上討論黎刷存在感啫

唔好再post聲夢d新聞上黎連登就得

拉

聽過吓咪即係知囉，
使唔使上埋床先叫知呀

收到風條女輕度弱智

我已經期待緊十四歲妹妹話唔識邊個係曾志偉係唔係果個肥矮阿伯，幾時到呢集

好惡呀
我好撚驚呀

，我之前仲以為佢係玩膠on9
點知唔係扮嘅，block撚埋佢先

心諗未聽過咩聲夢傳奇，一search原來係tvb

拉

咁抵你輸啦潮流都唔識跟貼啲，點做新潮流出黎

可能個14歲女偶像係蒼井空呢
期望有日可以同佢同台

對於上tvb節目發明星夢嘅人

緊係要網絡欺凌

每一個cctvb既新聞都要掛住姜濤 痴撚線

都話Mirror 3到80歲都識
但讀國際學校既人就未必識囉

簡單講就係離地ABC鬼妹仔
平時都唔留意本地娛樂

屌你老母你目的就係推CCTVB既新聞，係尾到就帶頭盔！扮乜鳩

193都話TVB得老野會睇啦
ViuTV又好有風度咩

其實唔出奇，
而家D中學生都係睇K POP..........

隻腳都好白滑，勁想奶

唔使咁大聲話俾人知自己咁井底嘅

佢有次訪問
個主持話有人讚你似阿嬌開唔開心
跟住佢話都開心有人似我
其他人都話唔係呀
佢仲話咩呀？佢似我吖嘛
個主持話係你似佢呀
佢好串咁話哦，係呀？我似佢囉

應該本身係超離地
細細個就覺得自己高人一等嘅人

其實可唔可以唔好乜撚人都叫老師
好撚支那好撚柒

好多姨姨粉

新一代人唔識李克勤 阿嬌有幾出奇大把中學生都唔識啦

dont make cctvb famous

屌pr又出嚟幫cctvb宣傳

連送禮勤都唔識

臭雞靚妹

金拱門姜B餐都唔識
繼續吹啦

依個以前直頭唔識，以為台灣歌手

有無廣東話歌唱

知道佢既存在
但唔識佢 好正常
Mirror/姜b都仲建立緊個形象/潮流

大家都是...
不用

你確定係阿嬌定鐘嘉欣？

自 先
又好似係鐘嘉欣
咁啱聽到電視播

呢個名點聽都覺得係大陸名

話佢24我都信

條女有潛質留喺cctvb/支那發展

人地人人玩抖陰點會識香港明星
求其問佢幾個支那暗星就可能答到你

「因為我哋都係聽英文歌居多。」

咁你唔死出外國參賽？

嘩呢個好多tvb打手
其實有聽開廣東歌嘅冇理由唔識姜濤
因為佢算係一個香港樂壇重要icon
代表香港終於可以出到一個可以同韓國比嘅偶像
令到一啲原本追韓星嘅都追返香港偶像
唱廣東歌唔了解呢個香港流行文化真係有啲戇鳩

是但啦 冇人想知啊

重要Icon?
廣東歌咁多歌手一定要識佢?
你話Eason Hins個啲都話

9分

你睇晒我點解話佢係重要icon先出嚟吠啦

咁你點解話聽開廣東歌就冇理由唔識佢

下 人哋有幾首冠軍歌 叱咤又攞獎
咁都唔識證明冇聽開廣東歌囉
咁簡單嘅邏輯都要問

點紅都無可能個個識啦

Ok
得幾首歌拎個獎就要識
睇黎你應該識哂新城拎獎既所有歌手

有聽開廣東歌嘅冇理由唔識

講緊叱咤獎喎
有聽開廣東歌嘅一定會留意叱咤
你spin去新城做乜鳩

唔錯14歲咁白滑 隻豬要比人食

隻豬要比人食了

即係你應徵做香港茶餐廳
然後話自己冇食過蛋撻
不嬲都食開法國菜
咁樣戇鳩唔戇鳩？

你歧視新城頒獎禮?
聽開廣東歌就唔會留意新城?
新城咁多個人拎獎你係咪識哂

有咩問題
識煮咪得
你煮得好食話鳩知你食素

其實條女係乜水

會喺廣告見到佢，個名寫住姜濤，

咁唔係已經知啦咩?
要有埋佢屋企電話先叫識呀?

擺明歧視 但都係因為佢做衰自己

Ok

聽都未聽過蛋撻會煮得好味？

去球會踢波 要知埋球會歷史先係好球員

歧視左d咩?

聽過就會煮得好味?

有食譜有人教點解唔得?

其實唔叫歧視
香港樂迷不嬲ignore咗新城頒獎禮

你食過先知咩叫好味㗎嘛大佬呀

姐係你唔識啦 咁人地唔識你屌咩?

開題 講cctvb節目全部block

姜濤都唔識, 即係無留意社會熱潮, 即係落後, 與世隔絕

好打極有限

人地覺得好味咪得
你煮比客食又唔係你食

聽開廣東歌嘅的確係唔會留意新城

你都on9 蛋撻咪又係西餅一種
人地依家聽開歐美 咪又係pop 智撚障
講撚到廣東歌好撚特別咁 popshit

我覺得而家正常香港人都應該至少知道有姜b呢個人
但就唔一定要聽過佢嘅歌嘅

自己都未食過就識分好唔好味？
廚師唔使試味先俾個客食？

咁聽開歐美的確係唔會留意姜濤

你就係食開屎嗰班？

咁你聽開歐美做咩返香港比賽

咩logic?

人地自由關你撚事?

周圍廣告都見到佢喎 真係唔睇電視唔出街唔上網咩

唔關事㗎 我笑佢戇鳩又關你事？

點解唔得先
你咁講即係香港歌手就唔唱得國語英文歌?
小肥係澳門人咪一樣係香港發展, 有咩問題

大把香港人唔睇電視 出街唔留意廣告
唔係個個人都係一樣

依家係你話人唔識唔正常 我都唔識 咁咪關我事

廣東話只係語言 大家都係pop 唔知有咩問題

你嚟香港發展起碼要識啲香港流行文化啦
咁小肥有冇話唔識姜濤唔識李克勤？

識啲香港流行文化
人地依家咪識左啲
你屌咩?

個樣咁似整過容嘅？14歲？

假設夠歲數16歲，而又平平地below 1.2K
我又唔介意屌兩屌，但你話靚 就真係完全談唔上
純粹係*口靚*妹 18無醜女果種level

啲到幾乎冇

唔識姜濤李克勤 就係無? 你on9?

咁同你講聽開歐美做咩返香港比賽有咩關係

我同事佢唔識李克勤係有啲問題
畢竟佢係出道幾廿年既歌手
但你話姜圖就唔認同
個Level差太遠
絕對唔係講到唔識就係唔識香港樂壇文化咁

同意

李克勤唱咗幾廿年歌都唔識
姜濤個重要性我上面講咗
兩個都唔識同冇冇分別

姜濤對香港流行文化嘅影響我上面講咗

你其他嘢我都同意
但如果係送禮勤提議人哋叫佢李生
咁叫佢李生其實唔算唔尊重
（利申 無睇過個節目 都係睇你個回覆先知係送禮勤提議）

唔識有咩問題

個問題我上面講咗囉 仲loop

你覺得佢個影響好大
我就覺得影響好小
冇乜好討論既空間

咁你覆我做乜鳩

幾野樣錯得好緊要
首先有聽開以前既廣東歌唔代表會聽依家既廣東歌
我身邊人以前都有追陳慧琳，周慧敏，容祖兒，陳奕迅，Twins等等既歌手
但對2010打後既香港樂壇一無所知
一係唔再追偶像，一係去哂追韓國偶像

另外，姜濤係任何方面拍馬都追唔上韓國偶像
如果你話淨係在香港比本土人氣就可能得
出左香港，無咩人識姜濤
幫泰國新人偶像歌手feat既韓國地下hip hop歌手仲多人識過姜濤

你咁坦白都食負皮

你都解釋唔到

覆你要同你申請?

我對聽開嘅定義=以前到而家一直有聽
咁即係你都同意香港人應該識姜濤？

我反而覺得咁樣講可能仲出得多人工

唔使呀
不過你明知冇討論空間仲要覆
咁你係咪戇鳩

其實我都唔知係唔係送禮勤提議人地叫佢做李生, 但係成李生李生咁叫, 真係唔知想點

姜B好過韓星 點會唔識 外國大把fans
Tvb真係井底 垃圾集中營 讀多d書啦雞

唔否認佢真係吸到好多死忠
但明明人地係由叱吒、假歌手事件同M記廣告先慢慢走出圈外
突然間就變左時代標誌講到個個都要識咁
中間好似skip左好多野咁佢仲未有好似「喜歡你」級數咁街知巷聞既代表作喎

如果話佢參加香港比賽冇做好功課
咁得罪講句成個造星系列都要收皮 人地造星3表演嘉賓都係唱緊國語歌
起碼個女仔仲識唱衛蘭既歌
香港樂壇冇人聽係事實 就算而家復甦緊都只係起步階段
唔識既話入行咪浸到識為止囉 又無白紙黑紙寫明一定要好了解香港樂壇先報名得
人地參加比賽邊會顧慮咁多
有啲人又自動腦補話佢以無知為榮 咁唔知就唔知架啦人地都無特登拎呢樣野曬命...
唔計佢參加tvb比賽呢樣野
真係唔覺得唔識姜濤(既背景)係啲咩滔天大罪

你話係咪係囉傻鳩

啲fans不停負皮唔識/ 質疑唔識有咩問題嘅留言

似鍾嘉欣好似另一個妹

另一個妹都係14歲俾人感覺有禮貌好多

呢一件唔知係咪因為ABC feel 言談加個樣都串柒柒

香港樂壇唔會救得起
就算依家好似多返討論熱度，都只係會行返以前Twins偶像派大行其道條路
繼續埋沒哂有料既歌手，成個行業繼續單一化
遲啲ViuTV可能仲會推YOLO班垃圾出黎組女團

其實近年風氣好似已經唔再追求有實力咁唱歌同做歌手

好正wor 起碼五官端正
處女 想食

咁你既定義本身都錯左
一直聽開都可以幾年前就開始唔聽
我以前都成日睇TVB劇，但都好耐冇睇
唔代表我以前冇睇開TVB劇

大陸閪妺返支那啦屌你老母

我個定義冇錯 係你表達/理解有問題
你以前聽開你會講「以前」
或者補返句「但我而家冇聽」
我就咁講「聽開」即係以前到而家一路聽

想行韓國偶像組合路線但唔夠人咁有料咪變成咁
香港公司又唔搞訓練，個個玩即食
等佢地出道，慢慢進步就算
韓國人都笑全民造星參賽者冇幾多個真係有料

三字經

14歲 冇留意廣東歌啫 姜濤我都係見m記廣告先識

冇留意冇問題 不過冇留意香港野又會留意到個比賽又去參加
9成9唔係藍就港豬

姜濤參加全民造星時淨係唱支那抖音歌你唔講？

比起佢話唔識姜濤
話自己聽英文歌多懶係高檔啲仲討厭啲

講緊姜濤聽佢啲歌不如聽天堂烏

又借姜b做新聞
垃圾tvb

一開始我讚佢幾有潛質發展
識得避重就輕答記者問題
點知跟住一大群衝出嚟
話唔識好正常
大家層次唔同bababa ⋯⋯

我係佢就真係多謝晒
成功俾班人講到佢無曬可塑性

其實係基本尊重嘢嚟

等於去見工都睇吓公司背景同歷史一樣

上得依啲節目同比賽都應該有心係樂壇發展掛

講到自己個個都唔識 威啲咩?

唔好忘記如果佢真係有人簽而出道嘅話 係有機會同依班”唔識”嘅人合作 盞比人笑

他只是個孩子.gif

咩叫聽開廣東歌先
講真14歲可能係都聽佢父母聽過既歌
淨係識90年代嗰d

唔係離地，我懷疑條女係真弱智

你認真覺得姜濤係年輕人嘅偶像 ?
阿Sa、Do姐嘅偶像就似

同連登仔一撚樣

好以IU

個女仔其實答得幾得體
相信佢本人都唔想引戰

可惜班PR/tvb打手/死忠
急住去護主
吹到佢只係個追求歌藝嘅藝術家
只係為咗興趣理想去挑戰自我
更失敗係想標榜兩者層次唔同
踩姜濤一文不值
須知道姜粉有老有中有青
咁樣抬高個女仔棧害咗佢
講到喜歡姜濤係無taste無文化
班粉咪識趣唔「高攀」個女仔
仲唔係豬隊友？！

大把人唔識， 個女仔讀國際學校， 識black pink 多d啦

唔知 可能黃掛
你都知啦 依家黃少少都比兒登仔吹到世界第一

支那妹睇返支那嘢啦

日日出嚟消費姜b同viutv好撚肉酸

真係唔識姜濤

M記嗰隻黃？

唔知仲大大聲講

呢條友就真係無人識佢啦
咁又上到報紙
拉

唔識咪唔識囉有咩問題，唔識佢地會生活唔到定點

會比人屌

會因為咁而屌人，唔係個腦有問題，就係人格有問題

Forever cheap

底褲黃

唔係因為姜濤紅唔紅
係因為佢係選秀節目冠軍
個女仔去得比賽點會唔留意
參考人哋點先贏出
係基本準備
你哋咁睇個𡃁妹
即係覺得佢無認真做好準備

係諷刺嘅 想做香港歌手 唱廣東歌 但唔識啲歌手 不過佢又唔完全係唔識 只係話知道呢號人物 但冇聽過佢嘅歌啫 以依家00後 只留意外國音樂黎講 其實都理解嘅

其實個女仔自己親口講都話識
不過為咗避開記者繼續問
選擇咗輕輕帶過
話無留意佢音樂作品

我覺得14歲識咁答
叻過曬一半連登仔
可惜係佢控制唔到網民留言
原本化解咗唔使得失姜粉
宜家直頭到處着晒火頭

邊個出街 真係會留意旁邊D廣告
個個都直行直過架啦

香港人 係全世界行路最快既人, 過馬路 連睇車都唔睇直接行, 仲邊有時間留意D廣告

因為最近起連登上咗神枱
睇姜濤已經係抗爭緊

覺唔覺張國榮條撚樣好自私

你咪一樣攻擊個病人

見過佢廣告
有見過佢既相隔離有個名係度
已經算識佢啦
唔好前後矛盾扮唔識
點先叫識呀

有無諗過條女分分鐘網上版係其中一個

吓，我以前參加啲畫畫比賽都淨係靠自己wo
有實力咪又係可以攞獎
參考又唔係必需嘅

其實唔睇viutv
冇特別去搵佢地d歌
真係唔知邊個係姜濤
完全可以理解
正如你好人好姐都唔會特別去睇快樂男聲
都唔會知姜濤咁想返大陸發展一樣

你真係痴線 14歲就要迫人地站邊？
你同港共強推國教有咩分別

唔識咪唔識
一定要識你㗎？
佢都係人地問佢先答唔識
又唔係連登啲弱智仔咁衝入人地個post話唔識
咁都可以開post批鬥仲要咁多正皮

如果佢單純想攞獎咁你啱嘅
佢只要有實力同清楚評核準則
但前提係佢將來唔會投身娛樂事業
否則佢就有需要去了解點運作

條女紅到先講，贏左都無人識你

佢完全唔留意香港d 歌手，
不過我反而好好奇點解又會搵到
星夢依個比賽

好心tvb啲pr 推人出嚟做訪問之前
就教好佢應該要講啲咩

唔知條女又識唔識菊屎喬？

不過算啦
講到尾佢識唔識得佢自己知
干卿底事

每位藝人受歡迎都可以各有原因
除咗本身條件同實力
仲要有天時地利人和
運氣都可以係實力嘅一種
憑個人魅力吸引到人支持並非容易
我覺得有啲留言專登踩低人
又話支持佢嘅都係垃圾
唔通又好識尊重人咩⋯⋯

有啲好明顯係引戰嘅留言
可以由佢沉底

邊隻字見到有逼佢站邊 只係講返推論結果
定係而家惡到連話人係藍絲 港豬都唔得

對眼生左喺屎忽度

可能聽開抖陰啲「神曲」

我講事實 大把地方可以死

吓193嗰陣係個死矮仔串人先
乜而家姜濤有串佢先咩？
更何況呢啲我覺得係基本禮貌
十四歲都中三有幾細個會基本禮貌都冇
講句唔識會留意下原來要好有腦好有歷練先識講

咪係 成班拎住咩識唔識姜濤嚟講
唔識冇問題俾少少禮貌啦
我夠一星期前都唔識
有人問起都唔會咁樣同人講嘢啦
最多咪話冇留意開 得閒睇吓

迫人14歲要留意時事 留意香港新聞
唔講以為好多大人唔係港豬

Tvb唔會睇

啲老闆mark咗

係既話出聲屌啦 有乜資格笑我

14歲冇留意香港時事野就係藍絲港豬?
大佬 比人地有個快樂童年 做自己鍾意既野得唔得
細路女可能只係好單純鍾意唱歌 見到個歌唱比賽參加
唔識李克勤姜濤 可能TVB viu藍黃係咩都唔知
咁就比你標籤左

其實姜濤得班中女打手吹奏
後生女唔識真係唔奇